동서, 어떻게 눈똑바로 뜨고 거짓말을 해? 나만 바보됐잖아.
내가 무슨 거짓말을 해요? 우리 무슨일 있었어요?
왜이래 동서. 미쳤어?
 놀이터로 또한번 나오실래요?
뭐?
내가 말을 안해서 그렇지 연기력 만만찮은 사람이에요. 특히 악역전문 자신있어요. 아까 봤잖아요. 또 해 볼래요?
시 싫어. 누가 또 한대?
우리둘이 비밀로 한걸 홀랑 까발려요? 왜 그렇게 입이 싸요? 잘할려고 하는 사람 건들지 마세요. 아까 봤죠? 십년 세월 무시못해요. 겨우 몇달이 십년 못뒤집죠. 저 형님한테 잘할려고 토마토까지 사왔어요. 형님 좋아하시는 쥬스 갈아줄려구요. 난 이렇게 노력하는데 계속 어깃진다면 어쩔수 없네요.
뭐 뭘 어쩔수가 없어?
특단의 조치를 취해야죠.
특단의 조치 뭐? 앞으로 안하면 될거 아냐.
분명 약속했어요?
알았어.
주방엔 왜요?
오빠가 술상 차려오래.
알아서 차려가세요.
어머, 내가?  맞어. 내가. 그딴건 내가 해야지. 그치 동서?
제사지내고 남은 음식 냉동실에 있으니까 후라이팬에 기름 조금 두르고 데우세요.
 똑바로 잘할게.
 뭐 한다니?
 형님, 거봐요. 제가 한다는데. 형님은 가만 계세요. 어려서부터 귀하게 커서 이런거 못하시잖아요. 천하게 함부로 막 큰 제가 할게요. 들어가 계세요. 술상 제가 차려서 방으로 배달해 드릴게요.
 술상 정돈 니가 차려도 되겠다. 방으로 배달은 무슨. 혼수에미가 집안 큰일 다 하는데 그정도도 못해?  아부진 그냥 덮고 넘어가라 하셨지만 도저히 못참겠다. 어떻게 눈하나 깜짝않고 거짓말을 해?
어머니, 아버님 말씀대로 덮고 넘어가세요. 전 형님 이해해요.
철딱서니 없기는. 한번만 더하면 혼날줄 알아. 
 들었죠? 나 물로 보지 마세요. 얼른 치우세요.
